【突發！！！】留任派將重整旗於立法會議會戰線作出全面反擊準備，力阻大灣區「境外投票」！！！！

https://news.mingpao.com/pns/港聞/article/20201019/s00002/1603045085507/力阻「境外投票」-胡志偉倡三線作戰

睇黎呢場戰役蓄勢待發

【明報專訊】民主黨主席胡志偉上月底接任民主派召集人。港府計劃修例於內地設票站，讓內地港人於下屆立法會選舉投票，胡志偉料特首林鄭月娥將「不惜一切代價」推行計劃，籲以「3條戰線」阻撓項目，稱會考慮爭取國際關注等。他說民主派來年「不是與民為敵，只是與政府為敵」，惟《港區國安法》下議會抗爭成本增加，他質疑議員應否「隨隨便便送頭」，認為要以「符合比例」的抗爭態度應對各個場景。
明報記者 張彤
難只靠議會阻法案 冀與國際街頭並行

內地港人投票爭議不斷，胡志偉上周接受本報專訪時認為，政府為徹底消滅民主派取過半議席（35+）的機會，必定會全力推行計劃。他稱不能光靠議會阻撓法案通過，「常說3條戰線，但當要貶低議會功能時，就會覺得國際戰線和街頭抗爭很重要，但事實上它們是互相補充」。他說會考慮爭取國際關注、與民陣等團體合作，以達至國際、街頭、議會戰線並行。
不應隨便送頭 「合適抗爭」應對不同場景

本月初立法會內會、財會主席選舉，民主派多番提名及提出規程問題，沒有出現激烈的議會衝突場面。《港區國安法》訂明，「嚴重干擾、阻撓、破壞特區政權機關依法履行職能」觸及顛覆國家政權罪，胡志偉質疑，議員應否「隨隨便便去送頭？國安法只不過令你選擇一個更符合比例的手法處理（事情）」，解釋要以合適的抗爭態度應對不同場景。隨着朱凱廸、陳志全離任，非建制議員減至21人，胡稱在人力有限下，處事應更深思熟慮，「我們現在不是爭相做英雄」；但他認同市民有不同的期望，「無論我們怎麼做，都一定不能盡如人意」。
可支持惠民議案 「非與民為敵」

陳志全早前表示，今年度的立法會是非法議會，留任議員應盡數否決所有項目。胡志偉強調民主派「不是與民為敵，只是與政府為敵」，對於全民派錢、興建學校及醫院等直接惠民項目，他認為民主派可以支持，因能減少政府「為惡」的本錢。他解釋，在抗爭運動中「不能讓政府肥，要讓它瘦下去」，故民主派投票時會考慮政策會否擴大政府的權力。
暫擬與素人「議題形式」合作

民主派上月決定留任，並稱會與初選素人商討合作平台，胡志偉說，民主黨許智峯、公民黨譚文豪等議員均已與素人聯絡，目前希望涵蓋區議會素人、上次立法會選舉的參選人；平台初步打算以議題形式（project-based）運作，內容包括明日大嶼、內地設票站等，希望參與者運用自身影響力鼓勵公衆介入議題。至於平台所涉及的人力、物力等資源，胡志偉說「可能大一點的share（承擔）來自我們，小一點的share來自其他朋友」，但強調資源問題屬次要。被問類似反修訂《逃犯條例》的議會衝突會否在來年重演，胡志偉稱「我不會每一件事、每一個場景都和過去比較，但我肯定所有同事均預料，在未來一年面對愈來愈高的檢控風險」。

我係林鄭既話，而家一定淆底淆到震，震撚過貓王

同場加映香港之光黃世澤

佢話中西區區議會成功成立獨立秘書處，可以培養黃營政治人材，黃色民官體系，為成立臨時政府借殼上市做準備，一個屈尾十仲可以搞埋香港獨立，好似愛爾蘭咁
佢仲反指之前叫人唔好打議會戰線既焦土派，根本就係幫中共做野
香港民主制度就係俾呢Ｄ玩死，香港就係要清除呢Ｄ內奸
同埋成班道德撚道德去到喜馬拉亞山咁高，最終只會一事無成
美軍如果攻入黎，都要有文官帶路
你地香港人欠民主黨一個ＣＲＥＤＩＴ呀

老蕭呢Ｄ咁樣屌民主黨，居心可測
死內奸蕭若源

扮乜鳩議會有用

世澤話有用
你敢話無用？
你係咪其中一個內奸

覺得佢地真係好可悲 明知無用俾人當空氣 都要入去叫口號舉牌 有用既總辭又唔肯做 唉 小醜咁

留任派 花瓶派

基本上可以用一個人就阻成個議會幾個月，佢地怕死者

想點反擊呀, 睇過!

立法會內自焚我就支持

原來入去坐,不單為在收人工,仲有就係坐係入面唔好做犯法野咁抗爭就係做在野

喂，我呢個ＰＯ有無一句係老屈黃世柒先
全部都係佢自己講過既野我幫你用文字轉述又係五毛

係 議員條命貴d

𡃁仔條命唔值錢可以隨便送

送完仲可以食埋饅頭

「我們現在不是爭相做英雄」
意思係咪話英雄留返俾勇武做

泛民好勇 果然呢場運動冇咗泛民就會輸
議會戰線好有用
感謝泛民

黃世柒：全香港人爭民主黨一個CREDIT

先唔可悲, 變相被招安, 又有得十皮一個月
仲幫支共阻住你地制裁非法議會

嘩
咁撚勇武呀？

正一又要做雞，又要貞節牌坊我屌尻你地仆街民主黨

笑話

唔想再理議會戰線

肉酸到唔想提呢班人

你唔提佢地就最撚開心
香港人就係唔理政治而家先搞到咁

好波

笑出聲